黃馮律師行苦主群組稱逾億元遭凍結 促政府介入協取回資產

黃馮律師行早前因有前文員涉嫌不誠實挪用客戶款項，被香港律師會行使法定權力接管。一批透過該律師行買賣物業而有資金被凍結的苦主舉行聯合記者會，說至今有79人向群組出示單據，證明共有1億2千多萬元訂金或首期被凍結。

其中一名苦主陳小姐說，辛苦儲蓄首期準備置業「上車」，打算明年結婚後搬入新居，早前將為數約80萬訂金連釐印費存入黃馮律師行，預作樓宇買賣之用。但律師行上月突然被接管，她現時要向父母借錢還款，以及向稅務局支付印花稅，形容很大壓力，因不知道何時才可取回資產，批評律師會的做法影響許多家庭和市民。

另一名苦主表示，他的樓宇買賣交易原本在上月23日完成，亦即黃馮律師行被接管前一日，但最終賣家表示無法過數，未能成交。他原本打算用一千萬元買樓，將大訂連按揭約900萬存於黃馮律師行，現時全被凍結，令他要四出借貸以完成交易，過程十分困難，感覺非常痛苦，根本不知道下一步應該如何。

出席記者會的苦主要求政府介入，協助他們盡快取回資產，又指律師會做法無理，令市民質疑日後是否仍應該透過律師行買賣樓宇。

共產香港時代來臨
呢類事件會越嚟越多

促支共政權充公？

黨安法下,買樓遲早破產,現在提早左姐

我偉大黨既共產手法層出不窮，總有一招收到你既錢

你班人冇撚出黎攪事喇影響到國家安全呀

點解國安法無訂立埋尋釁滋事罪

最好多幾單
賊又出黎搶野
武肺都未夠衰
全港一齊受